]彭定康：袁國強政治決定覆核刑期 如不知向國際發出何種訊息 太天真

彭定康：袁國強政治決定覆核刑期 如不知向國際發出何種訊息 太天真

末代港督彭定康近日訪港，今日出席香港外國記者會午宴。他再次回應「雙學三子」被判囚一案，炮轟律政司司長袁國強是基於「政治決定」提刑期覆核。他又指若袁國強不知道此舉會對國際社會發出甚麼訊息，將是太過天真。

彭定康今日在午宴上致辭，談到香港的法治情況。他表示一般不會評論法官的決定，但對於黃之鋒等人的案件，他認為袁國強是因「政治決定」而提出刑期覆核。他認為袁國強應知道自己決定所帶來的後果，應知道這決定會向國際社會傳達甚麼訊息，否則就是太過天真。

他提及，早前牛津大學有邀請袁國強到校發表演說，當時袁國強形容香港是法治的「國際樞紐」。彭定康稱，自己非常認同這個主張，但反問如今發生的事情，是否就是袁國強要示範的方法。

彭定康以往已多次就「雙學三子」被判囚已發聲。上月他在愛丁堡出席活動，就形容羅冠聰、黃之鋒、周永康三人的名字將會被人們記住，「我想他們會被記住，他們的名字會被記住，久遠至到時已沒有人記得我是誰，或甚是沒有人記得（國家主席）習近平是誰。」，又指大家應該為這些孩子感到驕傲。

他之後又在《金融時報》撰文，形容三子被囚實為香港政府的嚴重錯誤，難以說服國際社會，本港的自由、多元生活方式未有進一步惡化。他強調律政司司長袁國強決定刑期覆核上的角色顯著，「這個令人遺憾的決定，責任明顯落在香港政府的肩膀上」。文章又質疑刑期覆核的決定，實質上是要阻止三人參選立法會。

強國猿：死肥彭，你係咪想坐洗頭艇？

前朝人收皮啦 廢老不知幾鍾意中共接手香港，一國一制全而回歸，坐高鐵北上探親叫埋雞

我都唔撚明，咁今時今日肥彭你英國點解唔根據中英聯合聲明義務出聲姐。

肥彭唔通話：「你地收皮啦垃圾，香港由我管番！」咁樣？

97都已經過左廿年
佢已經做完歐盟又成70歲人
已經幫香港講足20年好說話 仲想點

因為佢唔識睇中文字同無上連登

英國佬都唔少人奶共
唔為錢既人又有幾多個
唯有靠自己

北京:不容外國說三道四

根本全世界都奶咁大陸D錢。
祇不過睇下係用乜方法去奶。

最新嘅香港半年報告書原文，雖然唔係話真係好強硬, 但都數咗港中殖民政府同中國政府所做嘅衰嘢出嚟.

外父直線抽擊強國完

知都唔理㗎啦， 佢對向大陸嘅啫， 升官發財就得

肥彭都舐共
佢舐都冇人受佢啦

始終政府冇個立場係要收返香港嘅
佢地啲報告真係只可以係噉

英國佬還可以為1997前的做些甚麼事？！

舐共? 你有無聽佢個午餐會演講?

我覺得肥彭對香港, 對香港人已經仁至義盡
當年搞直選比啲廢老話佢搞屎棍
起世界第一新機場比人屌佢地貪走香港啲儲備
到97要走又屌佢敗走香港

但人地呢廿年來每次有大是大非都幫香港講好說話
香港人仲屌佢唔幫香港行使返中英聯合聲明
屌你而家英國or 總理叫文翠珊唔係彭定康

「末代港督」彭定康來港宣傳新書，今日（19日）首站出席外國記協出席午餐會，就港獨言論爭議等近期多宗政治事件發表意見，指言論自由是有限制的，奚落死者家人及聲言要殺害他人均不正確，更不應發表任何仇恨言論（hateful speech）。他重申，港獨主張是不可能達到的，認為兩方應冷靜下來、展開對話。

天真的不是港共不是英國而是相信這則報導有影響力的黃絲港豬

射波囉
睇清楚聯合聲明第二條啦

係班親中派講
佢地代表全香港

肥彭